@Book{sommerville,
  author =              {Ian Sommerville},
  title =               {Ingeniería del software, Séptima edición},
  publisher =           {Addison Wesley},
  year =                {2005}
}

@Book{CDHconIce,
  author =              {Villa, D. and Moya, F. and Aceña, O.},
  title =               {Computación Distribuida Heterogénea con ZeroC Ice},
  year =                {2012},
}

@Book{KentBeck,
  author =              {Beck, K.},
  title =               {Una explicación de la programación extrema: Aceptar el cambio},
  publisher =           {Addison Wesley},
  year =                {2002}
}

@Book{TDD,
  author =              {Blé, C. and Beas, J. M. and Gutiérrez, J and Reyes, F and Mena, G},
  title =               {Diseño agil con TDD},
  year =                {2010}
}

@Book{Hg,
  author =              {O'Sullivan, B.},
  title =               {Mercurial: The Definitive Guide},
  url =                 {http://hgbook.red-bean.com/read/}
}

@Book{Latex,
  author =              {Cascales, B. and Lucas, P. and Mira, J.M and Pallares, A.J and Sánchez-Pedreño, S},
  title =               {El libro de latex},
  publisher =           {Prentice Hall},
  year =                {2003}
}

@Book{Mockito,
  author =              {Kaczanowski, T.},
  title =               {Practical Unit Testing with JUnit and Mockito}
}

@Book{parera2000sistemas,
  author =              {Parera, A.M.},
  title =               {Sistemas de Seguridad y Confort en Veh{\'\i}culos Autom{\'o}viles},
  publisher =           {Marcombo, Boixareu},
  year =                {2000}
}

@Techreport{ORSI,
  author =              {Observatorio Regional de la Sociedad de la Información (ORSI)},
  title =               {Sistemas de localización e información geográfica},
  year =                {2009}
}

@Techreport{who,
  author =              {World Health Organization},
  title =               {Global status report on road safety},
  year =                {2013}
}

@Article{JulesWhite,
  author =              {White, J. and Thompson, C. and Turner, H. and Dougherty, B. and Schmidt, D. C.},
  title =               {WreckWatch: Automatic Traffic Accident Detection and Notification with Smartphones},
  journal =             {Mobile Networks and Applications},
  year =                {2011}
}

@Article{JulieLahausse,
  author =              {Lahausse, J. A. and Psych, D. and Fildes, B. N. and Fitzharris, M. P.},
  title =               {The potential for automatic crash notification systems to reduce road fatalities},
  journal =             {Ann Adv Automot Med},
  year =                {2008}
}

@Article{CEeCall,
  author =              {Comisión Europea},
  title =               {eCall: La llamada de emergencia automática para accidentes de tráfico será obligatoria en los vehículos a partir de 2015},
  year =                {2013},
  url =                 {http://europa.eu/rapid/press-release_IP-13-534_es.htm}
}

@Manual{icemanual,
  author =              {ZeroC},
  title =               {Ice 3.4.2 Documentation},
  year =                {2011}
}

@Manual{emacs,
  author =              {Stallman, Richard},
  title =               {GNU Emacs Manual},
  edition =             {Sixteenth}
}

@Manual{Python,
  author =              {Python Software Foundation},
  title =               {The Python Tutorial},
  url =                 {http://docs.python.org/2/tutorial/}
}

@Misc{ice,
  author =              {ZeroC},
  title =               {The Internet Communications Engine},
  url =                 {http://www.zeroc.com}
}

@Misc{IceforAndroid,
  author =              {ZeroC},
  title =               {Ice for Android},
  url =                 {http://www.zeroc.com/android.html}
}

@Misc{AndroidAPIGuides,
  author =              {Android},
  title =               {Android Develop - API Guides},
  url =                 {http://developer.android.com/guide/components/fundamentals.html}
}

@Misc{AndroidLocation,
  author =              {Android},
  title =               {Location and Maps},
  url =                 {http://developer.android.com/guide/topics/location/index.html}
}

@Misc{AndroidSensors,
  author =              {Android},
  title =               {Sensors Overview},
  url =                 {http://developer.android.com/guide/topics/sensors/sensors_overview.html}
}

@Misc{AndroidSDK,
  author =              {Android},
  title =               {Android Develop - Tools},
  url =                 {http://developer.android.com/sdk/index.html}
}

@Misc{Cerberus,
  author =              {Google play},
  title =               {Cerberus anti theft},
  url =                 {https://play.google.com/store/apps/details?id=com.lsdroid.cerberus}
}

@Misc{OnStar,
  author =              {OnStar},
  title =               {Automatic chash response},
  url =                 {https://www.onstar.com/web/portal/emergencyexplore}
}

@Misc{XP_Rules,
  author =              {Wells, D.},
  title =               {The Rules of Extreme Programming},
  url =                 {http://www.extremeprogramming.org/rules.html}
}

@Misc{XP_Values,
  author =              {Wells, D.},
  title =               {The Values of Extreme Programming},
  url =                 {http://www.extremeprogramming.org/values.html}
}

@Misc{Eclipse,
  author =              {The Eclipse Foundation},
  url =                 {http://www.eclipse.org/}
}

@Misc{JUnit,
  author =              {junit-team},
  title =               {JUnit wiki},
  url =                 {https://github.com/junit-team/junit/wiki}
}

@Misc{Nose,
  title =              {Testing with nose},
  url =                {https://nose.readthedocs.org/en/latest/testing.html}
}

@Misc{Doublex,
  author =              {Villa, D.},
  title =               {Python-doublex},
  url =                 {https://bitbucket.org/DavidVilla/python-doublex/wiki/Home}
}

@Misc{eCall,
  author =              {Comision Europea},
  title =               {eCall: Time saved = lives saved},
  url =                 {http://ec.europa.eu/information_society/activities/esafety/ecall/index_en.htm}
}

@Misc{CEimg_eCall,
  author =              {Comisión Europea},
  title =               {Imagen del funcionamiento de eCall},
  url =                 {http://ec.europa.eu/information_society/activities/esafety/doc/ecall/ecall_adac_en_2012.pdf}
}

@MISC{citySafety,
  author = {Volvo},
  title = {{C}ity {S}afety},
  year = 2012,
  url = {http://www.volvocars.com/es/footer/Pages/_CitySafetyTerms.aspx}
}

@MISC{ldws,
  author = {Citroen},
  title = {{LDWS}},
  year = 2012,
  url = {http://www.citroen.es/universo-citroen/tecnologia/seguridad/LDWS/#/universo-citroen/tecnologia/seguridad/LDWS/}
}

@MISC{contiGuard,
  author = {Continental},
  title = {Two eyes are better than one - {T}he stereo camera},
  year = 2011,
  url = {http://www.conti-online.com/generator/www/com/en/continental/pressportal/themes/press_releases/3_automotive_group/chassis_safety/press_releases/pr_20110504_stereo_camera_en.html}
}

@MISC{eyeSight,
  author = {Subaru},
  title = {EyeSight},
  year = {2012},
  url = {http://subaru.com.au/about/eyesight}
}
